1998年胡仙案

廉政公署拘捕星島集團3名現任或前任行政人員，指控他們誇大《英文虎報》和《星期日英文虎報》的發行量，串謀詐騙廣告客戶。星島集團主席兼大股東胡仙女士被當局認定是串謀者。然而到起訴時，律政司司長梁愛詩以證據不足和公眾利益為理由，決定不檢控胡仙。其餘三人最後被判處入獄四至六個月。[1]
律政司司長梁愛詩被指偏袒胡仙，因為其餘被告的起訴書中，起訴的罪行中有「與胡仙合謀」等字眼。當局考慮的「公眾利益」包括一旦胡仙被起訴，星島集團的2000名員工可能會失業。民主派認為事件嚴重衝擊香港法治，一些人認為胡仙與中共的關係使她能被免於起訴。但亦有部分團體認為此決定合理。[2]
事後，香港大律師公會在1999年2月10日發表聲明，對律政司就胡仙案件拒絕尋求獨立的法律意見表示遺憾。在3月5日的聲明中，公會更指責「特區政府最近一連串的行為，令人感到它已將秉行公義必須有目共睹這原則拋諸腦後。律政司司長交代決定不起訴星島集團主席胡仙，並否決向外尋求獨立法律意見的提議，以及她向終審法院申請澄清有關無證兒童一案判詞的手法，便是兩個明顯的例子。特區政府不斷為這些事件的態度辯護，只會加深大眾對法律制度能否秉行公義有着猜疑。」[3] 在3月10日，法律界立法會議員吳靄儀在立法會提出對梁愛詩的不信任動議。議案雖然在親政府陣營的反對下遭到否決，但自由黨黨員夏佳理亦中途離場表達對梁愛詩不滿。

今日笑話
鄭若驊強調檢控人員獨立行事不受政治或不當壓力左右

1998年，受到亞洲金融風暴影響，胡仙於地產及股票投資嚴重虧蝕，而且惹上官非（後稱「胡仙案」，被律政司和梁愛詩介入）。同年出售《天天日報》，次年再出售星島日報予 Lazard Asia，後被何柱國的星島新聞集團接辦。根據律政司前刑事檢控專員江樂士披露「胡仙案」的內情，當年時任律政司長的梁愛詩袒護胡仙而在有足夠證據起訴胡仙的情況下仍然選擇放棄撿控，然而梁愛詩對此否認。